#### 4.1.3. Развитие стратегии эвольвера

Любой _организм_ _исполняет_ некоторое множество формирующих его **алгоритмов**. Если для тривиального _организма_ основными являются **алгоритмы** _самокопирования_, то для **развитого** организма и тем более для _эвольвера_ _исполняются_ множество _вспомогательных_ **алгоритмов**, и при этом появляется некоторое разнообразие результатов их _исполнения_. Для рассмотрения **эволюции** **алгоритмов** _поведения_ целесообразно выделить следующий **класс**.

++==_Стратегия_== _эвольвера_++ — это **алгоритм** _поведения_ _эвольвера_, результат _исполнения_ которого поддерживает _представленность_ этого _эвольвера_, то есть обеспечивает **сохранение** его **алгоритмов**.

<todo>

* Для описания коммуникации необходимо введение _опорных_ стратегии

* Целесообразность подкрепления обучения. Нового сочетания _признаков_ и _действий_. Рассмотреть игровое поведение.

* _Контекстная_ _организация_ (_кОП_)

</todo>

##### 4.1.3.1. Базовые стратегии

Все _стратегии_ _эвольвера_ основаны на противодействии способам уменьшения количества **экземпляров** _эвольвера_.

++==_Базовые стратегии_== _эвольвера_++ — _специализации_ _стратегий_ _эвольвера_, результаты _исполнения_ которых противодействуют основным способам уменьшения количества _экземпляров_ _эвольвера_:

- ++_базовая стратегия_ «==_Поддержание своей целостности_==»++ (**сохранение** составляющих _организм_ _объектов_ и их _конструкций_);
- ++_базовая стратегия_ «==_Поддержание своей жизнеспособности_==»++ (_локальная_ _представленность_ в _организме_ присущих ему **алгоритмов**, которая обеспечивается возможностью их _исполнения_, обусловленного _параметрами_ и _локальным_ наличием внешних _опорных_ _материалов_ из _среды_);
- ++_базовая стратегия_ «==_Исполнение процессов своего размножения_==»++ (**сохранение** путем **синтеза** _организмом_ своих _копий_, например, для биологической _прикладной области_ самокопированием путем деления, бесполым или половым размножением).

В зависимости от результатов _исполнения_ для _стратегий_ _эвольвера_ можно выделить произвольные _специализации_. Конкретный **экземпляр** _стратегии_ может не иметь четкой принадлежности только к одной из _базовых стратегий_, но указание принадлежности позволяет рассмотреть путь **синтеза** **эволюцией** конкретной _стратегии_.

Первые две _стратегии_ критичны для существования **экземпляра** _эвольвера_ и _полезность_ их _исполнения_ обусловлена наличием _процессов_ _среды_, в которых происходит разрушение **экземпляров** _эвольвера_. _Стратегия_ «_Исполнение процессов своего размножения_» также имеет условия для _полезности_ своего _исполнения_. Этим условием является при наличии _процессов_ разрушения отсутствие иного способа **синтеза** **экземпляра** _эвольвера_ кроме **алгоритмов** _самокопирования_. Все эти условия выполняются в биологической _прикладной области_, и потому рассмотрение _базовых стратегий_ является целесообразным. Оно даст нам инструмент для анализа **синтеза** **эволюцией** **алгоритмов** на ярком примере **эволюции** _стратегий_ _эвольвера_ в биологической _прикладной области_.

##### 4.1.3.2. Эволюция стратегий

<todo>

* Описать **эволюционное** **развитие** стратегий на базовых стратегиях

</todo>

##### 4.1.3.3. Соревнование стратегий

<todo>

* Необходимо соревнование стратегии (нескольких возможных вариантов).

* Целесообразность использования подкрепления для взвешивания стратегий

* Конфликты между несколькими _внутренними_ _активными областями памяти_ при инициализации _исполнения_ одного _действия_ _эвольвера_;

</todo>

[Записи 20190907](../Notes/20190907/Notes.md)

![Зацикливание поведения против игрового поведения](../Notes/20190907/20190907-0001.jpg)

[Записи 20190726](../Notes/20190726/Notes.md)

![Разрешение синхронных взаимосвязей](../Notes/20190726/20190726-0001.jpg)

![Режим сна и Режим игрового обучения при долгом отсутствии подкрепления](../Notes/20190726/20190726-0002.jpg)

- конфликт _путей активации_

![Записи 20201230](../Notes/20201230/20201230_0001.jpg)

- Контекстная организация

![Записи 20201230](../Notes/20201230/20201230_0002.jpg)

- Баланс и выживание стратегий в сообществе

   + [Игра «Ястребы и голуби»](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%B3%D1%80%D0%B0_%C2%AB%D0%AF%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8B_%D0%B8_%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%B8%C2%BB)
   + Статья «[Антивакцинаторы и теория игр, или математические основы антивакцинаторского движения](https://habr.com/ru/post/565570/)»
